{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038371",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "전고"
    },
    "text": "全高 (전고)\\n\n筆写本1冊があります。この本は高宗時代に刊行され、国立中央図書館所蔵の編集によって収録されています。収録された人物には台司、文衡、閣臣、将臣、国久、釜馬、曹頭などが含まれています。大師は太祖以降の領議政や左右議政など政丞の名簿であり、文型は太宗以降の弘文館や芸文館の大提学を、各神は正祖以降の奎章閣の諸学を、長身は宣祖以降の武臣を、国具と釜馬は太祖以降高宗の時まで国王の義父と婿の名簿を収録しています。これらの名簿は一般的に生年、字、本館、諡号、訓爵、官職などを明らかにし、時折雅号、卒年、父母、出身（過去の合格種類）なども記載されています。曹頭は元々祭器を指す言葉ですが、ここでは祭儀を意味しており、大報壇、文廟、啓聖祠、崇節祠、宣武祠、万東廟、三成祠、崇霊殿といった神殿で仰がれた人々の名前が記載されています。また、本の最後には清の皇帝の略歴である清朝紀年が付け加えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は何時代に刊行されましたか？",
            "answer": "高宗時代に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本は誰によって収録されましたか？",
            "answer": "国立中央図書館によって収録されました。"
        },
        {
            "question": "この本にはどのような人物が収録されていますか？",
            "answer": "台司、文衡、閣臣、将臣、国久、釜馬、曹頭などが収録されています。"
        },
        {
            "question": "大師とはどのような名簿ですか？",
            "answer": "大師は領議政や左右議政など政丞の名簿です。"
        },
        {
            "question": "文型とはどのような名簿ですか？",
            "answer": "文型は弘文館や芸文館の大提学の名簿です。"
        },
        {
            "question": "各神とはどのような名簿ですか？",
            "answer": "各神は奎章閣の諸学の名簿です。"
        },
        {
            "question": "長身とはどのような名簿ですか？",
            "answer": "長身は武臣の名簿です。"
        },
        {
            "question": "国具と釜馬とはどのような名簿ですか？",
            "answer": "国具と釜馬は高宗の時までの国王の義父と婿の名簿です。"
        },
        {
            "question": "この本の名簿にはどのような情報が記載されていますか？",
            "answer": "一般的には生年、字、本館、諡号、訓爵、官職などが記載されています。時折雅号、卒年、父母、出身なども記載されています。"
        },
        {
            "question": "曹頭とはどのような意味ですか？",
            "answer": "曹頭は祭儀を意味しており、神殿で仰がれた人々の名前が記載されています。"
        },
        {
            "question": "本の最後には何が付け加えられていますか？",
            "answer": "清朝紀年が付け加えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 339
    }
}